(真人真事) 香港A0老女人, 當上「婚姻輔導員」

【單身40年】A0當上婚姻輔導員 常見婚姻問題：女人對老公唔客氣
撰文： 陳芷慧 發佈日期：2017-12-26 10:00 最後更新日期：2017-12-26 18:27

阿笑（假名，因工作原因不能透露真姓名），她已經是一個頭髮斑白的女人。一個年過半百的A0，曾暗戀，曾被追求，曾被傷害，她的指頭卻未曾牽過一個男人的手。數十年來單身的生活，無法想像。她說自從自己接受一個男人，她就堅定不移地說：「我要一生一世都跟著他。」但這個男人，只能神交，卻不能有肌膚之親，讓她享受魚水之歡。但她說：「我的心，容不下其他人。」這個男人，就是上帝。

病母牽掛：你未結婚

「平時生活有壓力，會想有丈夫嗎？」記者問。「因為上帝真係好似我丈夫。佢為我開路。」她回答。「女仔會享受男女身體的接觸，你有冇？」記者又問。「可能都有嘅，但唔係好強烈。例如性方面，上帝係另一方補足。親情，友情...可能我未試過夫妻之愛，唔了解。但人唔係得一樣嘢。有啲人係夫妻，可能佢哋冇親情朋友，都可能會好痛苦。」

唯一曾有的掙扎，是98年母親臨終時在病床上的遺言。她問母親有什麼牽掛，母親原來就只寄掛她和哥哥未有結婚。「嘩，原來一個病危嘅人，只係掛住呢樣嘢」，她跑出病房痛哭了場，「一直喊，一直喊，我同上帝講好難過，我唔想媽媽帶著一個遺憾離世。」但她總不能為了母親的遺願，馬虎地找一個男人。」

不少婚姻問題出於「閃婚」

未曾戀愛的阿笑，宣教其中一個工作，偏做婚姻輔導員，教會內亦有不少兄弟姊妹請她在婚禮上談婚姻。因此，她見過無數因為趕著脫單，或為應父母之言，或閃婚而悲傷收場的男女。有一對男女來到她的面前做輔導，認識三個月便要結婚，阿笑擘頭便說：「你哋唔會有幸福。你可唔可以比自己一年嘅時間？多啲了解對方。」男的動怒得起來拍枱：「老師，你點解要咁講？我好愛佢，我會畀佢幸福。」不出所料，註冊後一個月，他們便離婚。

輔導教太太哄老公技巧

一個A0如何當上婚姻輔導員，她說只是按著聖經的教導，應用在生活上。聖經上說男人是家中的頭，「唔代表男人比女人強，只是男人要當帶領者的角色。好多婚姻問題，係女人太強，角色調轉咗。」她舉一個例，外出用膳，女人想吃咕嚕肉，不應說：「要點咕嚕肉。」可以換一個語氣，「老公，呢度啲咕嚕肉好出名，唔知你想唔想食呢？」她見過無數婚因問題，「發覺好多女人對老公好唔客氣」，「啲太太成日會講『你就係咁㗎喇，話極你都係咁。』男人好似小朋友，好容易哄，轉個灣叫佢做晒所有嘢。平時輔導就要教呢啲技巧。」

她認識一對模範夫妻多年，有一天太太竟然向她哭訴，原來丈夫一直在家裏對她不瞅不睬，「到嚟成舊木咁，嬲咗成村人咁。」只在人前故作恩愛，她想離婚。太太向來多言，阿笑著她找機會與丈夫談談，「你兩個坐低，叫丈夫講出不滿意嘅地方，佢講一個鐘，等佢講晒先，千奇唔好駁咀，唔好講嘢。」一談之下，兩人抱頭痛哭，和好如初。先生請阿笑家中作客，感謝她：「好彩我太太有你呢個朋友，我哋婚姻14年，依家先感受到新婚嘅甜蜜，一結婚嘅時候覺得係痛苦，原來結婚係可以咁甜。」

又有一對教會的年輕夫婦，婚後暫住她家中。丈夫每早出門工作，太太無業，每天睡至日上三竿，阿笑觀察他們一星期，看不過眼：「你啱啱結婚，都要做吓樣。老公起身之前，整個早餐陪佢食，送佢出門口，錫佢一啖，等佢做牛做馬都心甘命抵...如果佢出面受到咩冤屈，返到嚟又咁，就好苦。」後來那年輕的丈夫又答謝她。這些有如《真情》電視劇的甜蜜景象，看出阿笑對婚姻的憧憬。她經常提醒被輔導的男女，「你要諗返你當初你對老婆嘅愛。」

外面談什麼「有樓有高潮」，「外面嘅人，要條件嘅結婚，係錯誤的婚姻觀。」因此，才衍生無數婚姻問題，「做呢啲（輔導）都有排做。」

教人離婚?

「你哋唔會有幸福。你可唔可以比自己一年嘅時間？多啲了解對方。」

咁樣講嘢做輔導員
唔怪得教會啲人咁易呃又搵到食

但結果A0真係講中左: 果對男女唔聽A0提議, 結果註冊後一個月便離婚.

邊個同佢講上帝係男人 ?

大家唔好屌住，呢個A0幫男人㗎。

班女權話上帝係女人嚟。

咁樣同毒撚教人拍拖有咩分別

講到尾個中年大媽只係嚇怕失敗逃避戀愛
本來愛情依家野就極難一炮即中長久的對象
只有交流廣闊的人先容易搵到真愛

連登仔個個都睇標題唔睇內文嫁

但個A0講既野，真係好過好多結左婚/拍緊拖既女人喎

講唔中唔通會同報紙佬講咩

屌你老母
耶穌男人嚟㗎嘛 生出嚟嗰陣 有條賓周仔fing fing下架嘛
咁佢與聖父同性同體 咁點會係女人嚟呢

睇篇文我覺得okay 喎，睇得透過好多港女
佢個point 好簡單: 你地班港女結左婚就現晒型，連做下樣都唔做緊係離婚

講野算正路

你將來會中六合彩，如果你到死都中，我賠返錢俾你

青頭連登仔都成日教人溝女啦

當年子華神有套劇
入面有個老菇婆角色就係扮呢種人

「你兩個坐低，叫丈夫講出不滿意嘅地方，佢講一個鐘，等佢講晒先，千奇唔好駁咀，唔好講嘢。」

做得幾好

可唔可以詳細一下?

太監唔俾教人仆嘢？

成班唔睇標題就屌人

其實都講得有d道理

sor 㩒錯負評

好多人做輔導員 都係企左係男/女度
唔得中立

就咁睇內文係佢唔錯
可能因為真係A0 令佢唔會幫晒女人或者怪晒落男人度

痴撚線嫁

唔怪得中國都可以開咩互聯網討論大會啦

佢搵講啱咗嗰啲case嚟講啫
講錯咗唔通摷返出嚟講畀人登報咩

係呀， 睇咗內文先講啦

睇頭幾句已經覺得痴9線

Too long😂

睇完內文 覺得佢係正常女人

連登仔睇標題評論

佢教既係基本男女相處之道 A0又如何 比你A380都未必識同異性相處

又係痴線

其實d case幾中

其實佢講d野幾有道理
不過睇到呢段就已經想負皮

她說自從自己接受一個男人，她就堅定不移地說：「我要一生一世都跟著他。」但這個男人，只能神交，卻不能有肌膚之親，讓她享受魚水之歡。但她說：「我的心，容不下其他人。」這個男人，就是上帝

可能因為係咁佢先可以做到局外人比意見
如果唔係佢可能都淪為佢輔導嘅關係中嘅其中一個人

好奇一問 a0 點比人傷害？ 做人sp?

覺得佢痴9線既細蚊仔先痴鳩線
人地講既係基本相處之道 教人地唔好向錢看
一見到人地a0就發哂癲屌 一邊又抱怨港女拜金性格差
自己又唔係有錢到可以比到樓高潮 又要屈係個50尺入面打飛機
對住個mon怒屌呢個世界又從未接觸
真係好撚矛盾

A0仔，想屌閪

成班傻鳩好心就睇內文啦
係又屌唔係又屌

直頭係輔導技巧

佢講啲嘢又幾make sense

本來以為on9港女 好彩睇曬篇文先
就咁睇佢都算做得幾好 雖然唔知失敗case有幾多 但真係俾到輔導人

其實佢又幾有道理同幾客觀 可能局外人 睇得仲通透

唔明點解依個POST可以咁多負評

1.A0老女人
2.耶撚

連登仔凳都未坐暖就急住屌人老母

睇內文笑左

一個A0如何當上婚姻輔導員，她說只是按著聖經的教導，應用在生活上。聖經上說男人是家中的頭，「唔代表男人比女人強，只是男人要當帶領者的角色。好多婚姻問題，係女人太強，角色調轉咗。」她舉一個例，外出用膳，女人想吃咕嚕肉，不應說：「要點咕嚕肉。」可以換一個語氣，「老公，呢度啲咕嚕肉好出名，唔知你想唔想食呢？」她見過無數婚因問題，「發覺好多女人對老公好唔客氣」，「啲太太成日會講『你就係咁㗎喇，話極你都係咁。』男人好似小朋友，好容易哄，轉個灣叫佢做晒所有嘢。平時輔導就要教呢啲技巧。」

以為係ON9中女
睇左呢段比左正皮

聖經上說男人是家中的頭，「唔代表男人比女人強，只是男人要當帶領者的角色。好多婚姻問題，係女人太強，角色調轉咗。」

好似幾好 唔係教人離婚果種仆街

其實佢講個啲真係基本野黎
每個人都應該要識嘅相處之道
呀爸呀媽由細到大都係咁教
無論外人定自己人都要尊重
但都唔知咩原因香港有咁多呢啲問題嘅人
如果佢真係咁堅又收錢嘅
真係fatfat喇

一開始睇仲心諗條友係咪on9
a0耶撚走去做婚姻輔導係乜野事
但點知佢講既野又幾有道理

事實上, 而家好多男人同女人做A0, 唔係因為佢地條件差, 而係佢地自己唔想拍拖和結婚

使唔使咁撚多支那01呀

大媽係共產中文！！係師奶啊！！

佢好了解男心態

A0加耶撚，連登仔最鄙視既野

邊個話一定交流廣闊
你夠哂條件, 有自信主動識身邊嘅人
加上有緣份就得㗎啦

畀你個人唔掂, 冇緣嘅
廣闊交流但個個交情唔深嘅
咪一樣冇拖拍

大佬呀做得呢啲輔導員人際技巧都好過你呢啲得把口啦
分分鐘交流未必闊都深過你個屎忽窿啦

上帝: 你唔好撚咁痴線啦

條老姑婆擺明陽具崇拜到痴線
想食咕嚕肉都唔可以直接要求 依加係婚姻定主奴關係呀？
呢條友耶教思維上哂腦 以為婚姻仲係古代耶教果種男尊女卑
班男既緊係buy佢啦

當局者迷，可能未拍過拖先咁

佢舉啲例子幾好

唔係話幫男幫女，人同人之間都應該要識體諒同尊重，就算做左幾熟嘅朋友夫妻都好都唔好忘記哩樣野

咁下面個例子呢？
老公出去做野，老婆係屋企乜都唔做，番工前黎個goodbye kiss都冇？
唔好講乜乜物物理念，夫婦間冇呢啲野又點培養到愛呢？